+++
title = "查看任务记录详情"
description = "用户可查看任务记录详情。"
weight = 1
+++

定时任务每执行一次，就会生成一条任务记录。 可查看任务记录的详情信息，例如：任务状态、任务配置、容器组、YAML、环境变量、日志、事件等。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待查看详情的任务记录所在的命名空间。

1. 单击左导航栏中的 **计算** > **任务记录**，打开任务记录列表页面。

2. 单击待管理的任务记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **查看**。
	
	**或**：
	
	1. 单击待查看详情的 ***定时任务名称***，进入定时任务详情页。
	
	2. 单击 **操作** 下拉按钮，在展开的下拉列表中选择 **查看**。

1. 在任务记录详情信息页面，可查看任务执行状态、任务记录所属任务、创建时间、任务作业、任务配置容器等信息。

	**其他操作：**
	
	在容器区域，单击右上角的 ![](/img/logc.png) 图标，可跳转至日志页签，查看容器运行的日志信息。
	
2. 单击 **容器组** 页签，可查看执行任务的容器组列表信息。
	
	支持查看容器组的 **名称**、**状态**（运行中、处理中、完成、失败、未知）、**重启次数**（Pod 状态异常时，重启的次数）、**容器组IP**、**创建时间**，同时，支持以下操作：
	
	* **查看容器组的 YAML 文件**：单击待查看 YAML 文件的 ***容器组名称*** ，在弹出的对话框中可查看容器组的 **YAML（只读）**	文件内容。同时，可对 YAML 文件执行以下操作：
		
		* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
		
		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
		* 单击 **复制**，复制编辑内容。
		
		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	* **查看容器的日志**：单击待查看日志容器组记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **查看日志** > ***容器名称***，将跳转至容器日志页面。
	
	* **EXEC 登录容器**：单击待查看日志容器组记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **EXEC** > ***容器名称***，在 EXEC 对话框中，输入 EXEC 登录时要执行的命令，默认为 `/bin/sh`。<br>单击 **确认** 按钮后可打开 Web 控制台窗口，执行命令行操作。
	
	* **删除容器组**：单击待查看日志容器组记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**，在弹出的提示框中单击 **确定** 按钮。
	
	* **刷新容器组列表**：单击列表右上角的 ![](/img/refresh.png) 按钮，可刷新容器组列表。

3. 单击 **YAML** 页签，在 **YAML（只读）** 区域，查看任务记录的编排文件详情，同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

1. 单击 **环境变量** 页签，查看容器实例运行时使用的所有环境变量键值对。

	* **环境变量**：环境变量的键值对，或引用的配置字典或保密字典中的值的信息。
	
	* **配置引用**：引用的完整的配置文件（配置字典或保密字典）信息。

2.  单击 **日志** 页签，查看应用容器实例运行时输入的容器日志。

	* 支持通过下拉选择框选择 **容器组** 和 **容器** 来过滤日志。
	
	* 支持在查看时，选择自动更新容器日志。

	**说明**：如果容器组记录被删除，相关的日志也会被删除。 

9. 单击 **事件** 页签，查看指定时间范围内与当前任务记录相关的所有事件信息。